\input{../../../../main.tex}

\begin{document}

\setcounter{notask}{1}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{База задач}{11 класс}


\task{Чему равны
\begin{itemize}
\item модуль $1 + e^{i\varphi}$;
\item вещественная и мнимая части $7e^{\frac{5\pi i}{3}}$;
\item корень $5$ степени из 1?
\end{itemize}}

\task{
	а) Выразите $\sin 5 \alpha $ через степени тригонометрических функций $\alpha$.\\
	б) Выразите $\sin^3 \alpha$ через первые степени тригонометрических функций.	
}


\task{Вычислите суммы ($\abs{a}<1$):
	\[
		S_c = \sum_0^n \cos n x\qquad
		S_s = \sum_0^n \sin nx
	\]
	\[
		S_r = \sum_0^n a^n \cos nx;
		\qquad
		S_i = \sum_0^n a^n \sin nx
	\]
}

\task{
Докажите, что корни уравнения 
\[
	\frac{1}{z-a}  + \frac{1}{z-b} + \frac{1}{z-c} = 0
\] 
где $a$, $b$, $c$~--- попарно различные комплексные числа, лежат внутри треугольника с вершинами в точках $a$, $b$, $c$, или на его сторонах (в случае вырожденного треугольника). }


\libproblem{original}{oscillation-basic.rewrite}
\libproblem{savchenko}{3.2.2}

\task{
	Деревянный брусок массой $m$ с площадью основания $S$ плавает в воде. Ему толчком сообщают скорость $v_0$, направленную вниз. Найдите частоту, начальную фазу и амплитуду колебаний.
	%квант, 1988, №11
}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.207}
\libproblem{savchenko}{3.3.11}

\task{
	Решите дифференциальное уравнение\\
	а) $y' = - x e^y$;\\
	б) $(x^2 + 4) y' = 2xy$.
}

\task{
	Решите в общем виде дифференциальные уравнения\\
	а) $y' = f (\alpha y + \beta x)$;\\
	б) $y' = f (x / y)$;\\
	в) $y' = f(y / x)$.
}

\task{
	Хвост кота перекинут через невращающийся блок, где за его конец держится мышка. Кот пытается
        убежать и прикладывает силу $F$. С какой силой $f$ нужно тянуть мышке, чтобы удержать кота на
        месте, если хвост соприкасается с блоком по дуге углом $\pi$, а коэффициент трения хвоста о блок
        $\mu$.
}

\libproblem{original}{oscillation-energy-ex}

\libproblem{savchenko}{3.2.33}

\libproblem{kvant}{9}

\task{
	Мальвина качается на качелях с амплитудой $30^{\circ}$. Проходящий мимо Пьеро решает ей помочь на начинает ее раскачивать следующим образом: каждый раз, когда качели достигают наивысшей точки с его стороны, он начинает их толкать с постоянной силой $F$ направленной перпендикулярно качелям, пока качели не окажутся в самом низу. Через какое время Мальвина перевернется? Длина качель $L$, масса Мальвины $M$, ускорение свободного падения $g$. \\
	\textcolor{red}{надо бы нарисовать картинку}
}

\libproblem{kvant}{1359}
\libproblem{kozel(1992-2001)}{11.65}

\libproblem{savchenko}{3.2.28}



\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
